<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Belajar GIS dengan R on Spatial with R</title>
    <link>/rspatial/</link>
    <description>Recent content in Belajar GIS dengan R on Spatial with R</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    
	<atom:link href="/rspatial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Geodesi dan Pemetaan</title>
      <link>/rspatial/book/memulai/gis-dasar/geodesi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/rspatial/book/memulai/gis-dasar/geodesi/</guid>
      <description>Konsep dalam Geodesi dan Pemetaan Nanti kita akan dihadapkan pada beberapa fitur dari aplikasi GIS yang berkaitan dengan konsep dalam geodesi dan pemetaan, diantaranya:
 proyeksi dan datum sistem referensi koordinat  Dua itu, sich yang paling utama. Nanti kita jabarkan dan mutakhirkan bahasan tentang ini. Stay tune!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Operator</title>
      <link>/rspatial/book/memulai/r-dasar/operator/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/rspatial/book/memulai/r-dasar/operator/</guid>
      <description>Mengenal Operator pada R  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>R dan RStudio</title>
      <link>/rspatial/book/memulai/persiapan/rstudio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/rspatial/book/memulai/persiapan/rstudio/</guid>
      <description>Mengenal R dan RStudio Sungguh, R dan RStudio merupakan program yang berbeda dengan fungsi yang berbeda pula.
Pada dasarnya, R-lah yang kita gunakan untuk membantu pekerjaan kita. Sedangkan RStudio sangat membantu menunjang lingkungan kerja kita. R merupakan bahasa pemrograman, dengan RStudio sebagai IDE-nya (Integrated Development Environment).
Kita bisa menjalankan R tanpa harus menginstal RStudio. Namun kita tidak bisa hanya menggunakan RStudio saja tanpa menginstal R, karena nggak guna.
Adakah IDE lain selain RStudio?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengenal Vector</title>
      <link>/rspatial/book/memulai/gis-dasar/vector/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/rspatial/book/memulai/gis-dasar/vector/</guid>
      <description>Apa Itu Vector? Bagian ini akan membahas tentang vektor Ashiyaaap!
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>QGIS - Gratis dan Powerfull</title>
      <link>/rspatial/book/memulai/persiapan/qgis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/rspatial/book/memulai/persiapan/qgis/</guid>
      <description>Mengapa Menggunakan QGIS, bukan ArcGIS? ArcGIS sangat keren! Tapi&amp;hellip;
Kita perlu merogoh kantong yang dalam untuk fitur-fitur yang sebenarnya bisa dilakukan menggunakan QGIS. Untuk keperluan yang lebih advance tentu program ArcGIS desktop sangat direkomendasikan.
Selain untuk destop, ArcGIS juga dibuat agar dapat berjalan melalui internet (cloud service).
Meskipun begitu, kali ini pokoknya kita tetap akan membahas QGIS dulu! Karena penulis juga belum punya ArcGIS-nya. Mudah-mudahan nanti kita bisa bahas software yahuud ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Referensi</title>
      <link>/rspatial/referensi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/rspatial/referensi/</guid>
      <description>Daftar Sumber Belajar Kami telah mengumpulkan berbagai sumber yang bisa kita gunakan untuk memperkaya pengetahuan, juga meningkatkan kecakapan kita dalam melakukan analisis spasial dan menggunakan program komputer GIS.
 Analysis of Spatial Data - Roger Bivand (CRAN) | gratis | artikel (EN) Geocomputational with R - Lovelace, Nowosad, &amp;amp; Muenchow | gratis | buku online (EN) Introduction to GIS with R - Jesse Sadler | gratis | artikel (EN) Simple Feature for R - Edzer Pebesma | gratis | dokumentasi (EN) Tidy spatial data in R: using dplyr, tidyr, and ggplot2 with sf - Matt Strimas-Mackey | gratis | artikel (EN) Zooming-in on Maps with sf and ggplot2 - Markus Konrad | gratis | artikel (EN) Geographic Data and Python - Pauline Chow | gratis | presentasi (EN)   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Struktur Data</title>
      <link>/rspatial/book/memulai/r-dasar/struktur-data/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/rspatial/book/memulai/r-dasar/struktur-data/</guid>
      <description>Objek dan Struktur Data pada R  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kontribusi</title>
      <link>/rspatial/kontribusi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/rspatial/kontribusi/</guid>
      <description>Kontribusi Proyek laman web referensi ini merupakan proyek terbuka dengan lisensi terbuka. Sehingga sangat menerima teman-teman yang ingin menyumbangkan tenaga, pikiran, ide, materi, serta apapun itu untuk memajukan proyek ini.
Kode sumber untuk laman web ini tersedia di repo Github-nya.
Untuk informasi lebih lanjut bisa kontak ke maintener saat ini ( Andi ).
Donasi Kami juga menerima donasi untuk kelancaran proyek ini.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengenal Raster</title>
      <link>/rspatial/book/memulai/gis-dasar/raster/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/rspatial/book/memulai/gis-dasar/raster/</guid>
      <description>Apa Itu Raster? Bagian Ini Belum Siap, Akan Dipakai untuk Membahas Raster Ashiyaaap!
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menentukan Batas Plot Peta di R</title>
      <link>/rspatial/posts/batas-plot-peta-locator/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/rspatial/posts/batas-plot-peta-locator/</guid>
      <description>Kita akan menggunakan fungsi locator(1) dari paket graphics untuk memperoleh nilai koordinat pada kanvas plot. Kita akan menggunakan nilai-nilai ini sebagai batas plot peta Indonesia dan negara sekitarnya. Sehingga tidak perlu lagi menduga-duga berapa nilai yang tepat untuk batas peta tersebut.
Beberapa library R yang akan kita gunakan kali ini diantaranya:
library(&amp;quot;rnaturalearth&amp;quot;) # data peta dari Natural Earth library(&amp;quot;sf&amp;quot;) # mengelola data peta simple feature library(&amp;quot;ggplot2&amp;quot;) # untuk plot library(&amp;quot;dplyr&amp;quot;) # agar kita bisa melakukan piping (%&amp;gt;%) Katakanlah kita ingin menampilkan peta wilayah Asia Tenggara dan sedikit bagian Oceania dan Australia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello R Markdown</title>
      <link>/rspatial/post/2015-07-23-r-rmarkdown/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/rspatial/post/2015-07-23-r-rmarkdown/</guid>
      <description>R Markdown This is an R Markdown document. Markdown is a simple formatting syntax for authoring HTML, PDF, and MS Word documents. For more details on using R Markdown see http://rmarkdown.rstudio.com.
You can embed an R code chunk like this:
summary(cars) ## speed dist ## Min. : 4.0 Min. : 2.00 ## 1st Qu.:12.0 1st Qu.: 26.00 ## Median :15.0 Median : 36.00 ## Mean :15.4 Mean : 42.98 ## 3rd Qu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/rspatial/book/lanjutan/raster/3rd-level/4th-level/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/rspatial/book/lanjutan/raster/3rd-level/4th-level/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/rspatial/book/lanjutan/vector/Vector-pada-R/4th-level/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/rspatial/book/lanjutan/vector/Vector-pada-R/4th-level/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>