<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Belajar SIG dengan R on Spatial with R</title>
    <link>/rspatial/</link>
    <description>Recent content in Belajar SIG dengan R on Spatial with R</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    
	<atom:link href="/rspatial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Operator</title>
      <link>/rspatial/book/memulai/r-dasar/operator/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/rspatial/book/memulai/r-dasar/operator/</guid>
      <description>Mengenal Operator pada R  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Peta Situs</title>
      <link>/rspatial/peta-situs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/rspatial/peta-situs/</guid>
      <description>Daftar Konten Web  Memulai   GIS Dasar  Proyeksi, Datum, CRS Struktur Data GIS GIS untuk Teknik Sipil   Persiapan Program  R dan RStudio QGIS - Gratis dan Powerfull   Pemrograman R Dasar  Operator Struktur Data    Lanjutan   Bekerja dengan Vector Bekerja dengan Raster Modifikasi Data Spasial   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Proyeksi, Datum, CRS</title>
      <link>/rspatial/book/memulai/gis-dasar/geodesi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/rspatial/book/memulai/gis-dasar/geodesi/</guid>
      <description>Prinsip Dasar Pemetaan Untuk dapat mengimplementasikan ide bangunan, mau tidak mau, teknisi sipil memerlukan ilmu geodesi.
Hasil karya teknik sipil erat kaitannya dengan meletakkan (positioning) desain di atas muka bumi. Apalagi pada desain infrastruktur yang mengular seperti jalan dan saluran. Yang tinggi berlapis-lapis sampai langit, juga sama.
Tiga sifat fundamental bumi1 adalah:
 bentuk (shape) orientasi dalam ruang (orientation in space) medan gravitasi (gravity field)  Terutama dua dari ketiganya merupakan pokok bahasan dalam ilmu ukur tanah dan geodesi, yang jadi pegangan para surveyor, yakni bentuk dan orientasi bumi dalam ruang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>R dan RStudio</title>
      <link>/rspatial/book/memulai/persiapan/rstudio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/rspatial/book/memulai/persiapan/rstudio/</guid>
      <description>Mengenal R dan RStudio Sungguh, R dan RStudio merupakan program yang berbeda dengan fungsi yang berbeda pula.
Pada dasarnya, R-lah yang kita gunakan untuk membantu pekerjaan kita. Sedangkan RStudio sangat membantu menunjang lingkungan kerja kita. R merupakan bahasa pemrograman, dengan RStudio sebagai IDE-nya (Integrated Development Environment).
Kita bisa menjalankan R tanpa harus menginstal RStudio. Namun kita tidak bisa hanya menggunakan RStudio saja tanpa menginstal R, karena nggak guna.
Adakah IDE lain selain RStudio?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>QGIS - Gratis dan Powerfull</title>
      <link>/rspatial/book/memulai/persiapan/qgis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/rspatial/book/memulai/persiapan/qgis/</guid>
      <description>Mengapa Menggunakan QGIS, bukan ArcGIS? ArcGIS sangat keren! Tapi&amp;hellip;
Kita perlu merogoh kantong yang dalam untuk fitur-fitur yang sebenarnya bisa dilakukan menggunakan QGIS. Untuk keperluan yang lebih advance tentu program ArcGIS desktop sangat direkomendasikan.
Selain untuk destop, ArcGIS juga dibuat agar dapat berjalan melalui internet (cloud service).
Meskipun begitu, kali ini pokoknya kita tetap akan membahas QGIS dulu! Karena penulis juga belum punya ArcGIS-nya. Mudah-mudahan nanti kita bisa bahas software yahuud ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Referensi</title>
      <link>/rspatial/referensi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/rspatial/referensi/</guid>
      <description>Daftar Sumber Belajar Kami telah mengumpulkan berbagai sumber yang bisa kita gunakan untuk memperkaya pengetahuan, juga meningkatkan kecakapan kita dalam melakukan analisis spasial dan menggunakan program komputer GIS.
 Analysis of Spatial Data - Roger Bivand (CRAN) | gratis | artikel (EN) Geocomputational with R - Lovelace, Nowosad, &amp;amp; Muenchow | gratis | buku online (EN) r-spatial | gratis | weblog (EN) Introduction to GIS with R - Jesse Sadler | gratis | artikel (EN) Simple Feature for R - Edzer Pebesma | gratis | dokumentasi (EN) Tidy spatial data in R: using dplyr, tidyr, and ggplot2 with sf - Matt Strimas-Mackey | gratis | artikel (EN) Zooming-in on Maps with sf and ggplot2 - Markus Konrad | gratis | artikel (EN) Geographic Data and Python - Pauline Chow | gratis | presentasi (EN)   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Struktur Data</title>
      <link>/rspatial/book/memulai/r-dasar/struktur-data/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/rspatial/book/memulai/r-dasar/struktur-data/</guid>
      <description>Objek dan Struktur Data pada R  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Struktur Data GIS</title>
      <link>/rspatial/book/memulai/gis-dasar/data-gis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/rspatial/book/memulai/gis-dasar/data-gis/</guid>
      <description> Apa Itu Vector?  Feature geometry Attribute table Format vector  shp geojson kml/kmz, dll.     Apa Itu Raster?  Grid Format raster  grd tiff dan png netcdf, dll.     Apa Itu Mesh?   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GIS untuk Teknik Sipil</title>
      <link>/rspatial/book/memulai/gis-dasar/gis-teknik-sipil/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/rspatial/book/memulai/gis-dasar/gis-teknik-sipil/</guid>
      <description>Membahas penerapan GIS untuk industri teknik sipil.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>R untuk Hidrologi (1): hydroTSM</title>
      <link>/rspatial/posts/analisis-data-hujan-dengan-hydrotsm/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/rspatial/posts/analisis-data-hujan-dengan-hydrotsm/</guid>
      <description>Artikel berikut merupakan terjemahan  dari contoh penggunaan paket hydroTSM yang ditulis oleh Mauricio Zambrano-Bigiarini dengan sedikit penyesuaian.
Instalasi paket Menginstal versi paket stabil terakhir dari CRAN:
install.packages(&amp;quot;hydroTSM&amp;quot;) Sebagai alternatif, teman-teman bisa juga menginstal versi yang sedang dikembangkan dari Github:
if (!require(devtools)) install.packages(&amp;quot;devtools&amp;quot;) library(devtools) install_github(&amp;quot;hzambran/hydroTSM&amp;quot;)  Mengatur lingkungan kerja Memuat pustaka hydroTSM, yangmana berisi data dan fungsi-fungsi yang akan digunakan dalam analisis ini.
library(hydroTSM) ## Loading required package: zoo ## ## Attaching package: &amp;#39;zoo&amp;#39; ## The following objects are masked from &amp;#39;package:base&amp;#39;: ## ## as.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transportasi Transit dengan GTFS</title>
      <link>/rspatial/posts/transportasi-transit/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/rspatial/posts/transportasi-transit/</guid>
      <description>General Transit Feed Specification (GTFS) mengatur struktur data tentang transportasi publik. Mencakup lokasi perhentian (stops), rute angkutan (routes), perjalanan/pergerakan (trips), titik transit (transfer) jadwal perjalanan (timetables), waktu lainnya (stop times, calendar, calendar dates), tentang pengelola (agency), dan lain sebagainya.
Format data menggunakan bentuk berkas teks (txt/csv) yang dibundel menjadi arsip zip.
Proyek pengembangan format data GTFS diinisiasi oleh lembaga non-profit MobilityData yang berpusat di Kanada. Format ini dibuat untuk bisa diterapkan pada piranti (tools), untuk berbagai layanan dan dokumentasi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menentukan Batas Plot Peta di R</title>
      <link>/rspatial/posts/batas-plot-peta-locator/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/rspatial/posts/batas-plot-peta-locator/</guid>
      <description>Kita akan menggunakan fungsi locator(1) dari paket graphics untuk memperoleh nilai koordinat pada kanvas plot. Kita akan menggunakan nilai-nilai ini sebagai batas plot peta Indonesia dan negara sekitarnya. Sehingga tidak perlu lagi menduga-duga berapa nilai yang tepat untuk batas peta tersebut.
Beberapa library R yang akan kita gunakan kali ini diantaranya:
library(&amp;quot;rnaturalearth&amp;quot;) # data peta dari Natural Earth library(&amp;quot;sf&amp;quot;) # mengelola data peta simple feature library(&amp;quot;ggplot2&amp;quot;) # untuk plot library(&amp;quot;dplyr&amp;quot;) # agar kita bisa melakukan piping (%&amp;gt;%) Katakanlah kita ingin menampilkan peta wilayah Asia Tenggara dan sedikit bagian Oceania dan Australia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello R Markdown</title>
      <link>/rspatial/post/2015-07-23-r-rmarkdown/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/rspatial/post/2015-07-23-r-rmarkdown/</guid>
      <description>R Markdown This is an R Markdown document. Markdown is a simple formatting syntax for authoring HTML, PDF, and MS Word documents. For more details on using R Markdown see http://rmarkdown.rstudio.com.
You can embed an R code chunk like this:
summary(cars) ## speed dist ## Min. : 4.0 Min. : 2.00 ## 1st Qu.:12.0 1st Qu.: 26.00 ## Median :15.0 Median : 36.00 ## Mean :15.4 Mean : 42.98 ## 3rd Qu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/rspatial/book/lanjutan/raster/3rd-level/4th-level/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/rspatial/book/lanjutan/raster/3rd-level/4th-level/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/rspatial/book/lanjutan/vector/Vector-pada-R/4th-level/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/rspatial/book/lanjutan/vector/Vector-pada-R/4th-level/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>