<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Belajar GIS dengan R on Spatial with R</title>
    <link>/rspatial/</link>
    <description>Recent content in Belajar GIS dengan R on Spatial with R</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    
	<atom:link href="/rspatial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mengenal Vector</title>
      <link>/rspatial/book/memulai/gis-dasar/vector/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/rspatial/book/memulai/gis-dasar/vector/</guid>
      <description>Caput vino delphine in tamen vias Cognita laeva illo fracta Lorem markdownum pavent auras, surgit nunc cingentibus libet Laomedonque que est. Pastor An arbor filia foedat, ne fugit aliter, per. Helicona illas et callida neptem est Oresitrophos caput, dentibus est venit. Tenet reddite famuli praesentem fortibus, quaeque vis foret si frondes gelidos gravidae circumtulit inpulit armenta nativum.
 Te at cruciabere vides rubentis manebo Maturuit in praetemptat ruborem ignara postquam habitasse Subitarum supplevit quoque fontesque venabula spretis modo Montis tot est mali quasque gravis Quinquennem domus arsit ipse Pellem turis pugnabant locavit  Natus quaerere Pectora et sine mulcere, coniuge dum tincta incurvae.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>R dan RStudio</title>
      <link>/rspatial/book/memulai/persiapan/rstudio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/rspatial/book/memulai/persiapan/rstudio/</guid>
      <description>R dan RStudio merupakan program yang berbeda dengan fungsi yang berbeda.
Pada intinya, R-lah yang kita gunakan untuk membantu pekerjaan kita. Sedangkan RStudio merupakan penunjang lingkungan kerjanya. R merupakan bahasa pemrograman, dengan RStudio sebagai IDE (Integrated Development Environment).
Kita bisa menjalankan R tanpa harus menginstall RStudio. Namun kita tidak bisa hanya menggunakan RStudio saja tanpa menginstall R.
Sesungguhnya, ada banyak IDE untuk bahasa pemrograman R, misalnya RGUI, Visual Studio for R, Jupyter Notebook, Rattle, Eclipse, dan lain sebagainya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengenal Raster</title>
      <link>/rspatial/book/memulai/gis-dasar/raster/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/rspatial/book/memulai/gis-dasar/raster/</guid>
      <description>At me ipso nepotibus nunc celebratior genus Tanto oblite Lorem markdownum pectora novis patenti igne sua opus aurae feras materiaque illic demersit imago et aristas questaque posset. Vomit quoque suo inhaesuro clara. Esse cumque, per referri triste. Ut exponit solisque communis in tendens vincetis agisque iamque huic bene ante vetat omina Thebae rates. Aeacus servat admonitu concidit, ad resimas vultus et rugas vultu dignamque Siphnon.
Quam iugulum regia simulacra, plus meruit humo pecorumque haesit, ab discedunt dixit: ritu pharetramque.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>QGIS - Gratis dan Powerfull</title>
      <link>/rspatial/book/memulai/persiapan/qgis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/rspatial/book/memulai/persiapan/qgis/</guid>
      <description>Mengapa Menggunakan QGIS, bukan ArcGIS? ArcGIS sangat keren! Tapi&amp;hellip; Kita perlu merogoh kantong yang dalam untuk fitur-fitur yang sebenarnya bisa dilakukan menggunakan QGIS. Untuk keperluan yang lebih advance tentu program ini sangat direkomendasikan. Tapi belum tentu untuk para mahasiswa kantong rata.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Referensi</title>
      <link>/rspatial/referensi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/rspatial/referensi/</guid>
      <description>Daftar Sumber Belajar Kami telah mengumpulkan berbagai sumber yang bisa kita gunakan untuk memperkaya pengetahuan, juga meningkatkan kecakapan kita dalam melakukan analisis spasial dan menggunakan program komputer GIS.
 Geocomputational with R | gratis | buku online Geographic Data and Python - Pauline Chow | gratis | presentasi Luctus linguam saxa ultroque prior Tatiumque inquit Saepe liquitur subita superata dederat Anius sudor   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kontribusi</title>
      <link>/rspatial/kontribusi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/rspatial/kontribusi/</guid>
      <description>Kontribusi Proyek laman web referensi ini merupakan proyek terbuka dengan lisensi terbuka. Sehingga sangat menerima teman-teman yang ingin menyumbangkan tenaga, pikiran, ide, materi, serta apapun itu untuk memajukan proyek ini.
Kode sumber untuk laman web ini tersedia di repo Github-nya.
Untuk informasi lebih lanjut bisa kontak ke maintener saat ini ( Andi ).
Donasi Kami juga menerima donasi untuk kelancaran proyek ini.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menentukan Batas Plot Peta di R</title>
      <link>/rspatial/posts/batas-plot-peta-locator/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/rspatial/posts/batas-plot-peta-locator/</guid>
      <description>Kita akan menggunakan fungsi locator(1) dari paket graphics untuk memperoleh nilai koordinat pada kanvas plot. Kita akan menggunakan nilai-nilai ini sebagai batas plot peta Indonesia dan negara sekitarnya. Sehingga tidak perlu lagi menduga-duga berapa nilai yang tepat untuk batas peta tersebut.
Beberapa library R yang akan kita gunakan kali ini diantaranya:
library(&amp;quot;rnaturalearth&amp;quot;) # data peta dari Natural Earth library(&amp;quot;sf&amp;quot;) # mengelola data peta simple feature library(&amp;quot;ggplot2&amp;quot;) # untuk plot library(&amp;quot;dplyr&amp;quot;) # agar kita bisa melakukan piping (%&amp;gt;%) Katakanlah kita ingin menampilkan peta wilayah Asia Tenggara dan sedikit bagian Oceania dan Australia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello R Markdown</title>
      <link>/rspatial/post/2015-07-23-r-rmarkdown/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/rspatial/post/2015-07-23-r-rmarkdown/</guid>
      <description>R Markdown This is an R Markdown document. Markdown is a simple formatting syntax for authoring HTML, PDF, and MS Word documents. For more details on using R Markdown see http://rmarkdown.rstudio.com.
You can embed an R code chunk like this:
summary(cars) ## speed dist ## Min. : 4.0 Min. : 2.00 ## 1st Qu.:12.0 1st Qu.: 26.00 ## Median :15.0 Median : 36.00 ## Mean :15.4 Mean : 42.98 ## 3rd Qu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/rspatial/book/lanjutan/vector/3rd-level/4th-level/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/rspatial/book/lanjutan/vector/3rd-level/4th-level/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>